1. Основные языки для проверки
   HTML, [CSS, LESS], PHP, [js, typescript, es6], SQL
   Первые это
    PHP + SQL, для ts проверка делается самим ts
   генерация crosss language api для селекторов css и методов php

2. Веб вывод с подсказками действиями, ошибками, предупреждениями, настройками

Возможно сделать gulp web-stat
Для вывод статистики по сборке, там-же остановить и зупустить сылки на файлы с ошибками!
Возможно взаимодействие со средой разработки

3. Предупреждать но приэтом не падать когда можно продолжить вывод.

4. Связанные проекты
    https://github.com/alibaba/nquery.git
    https://github.com/glayzzle/php-parser.git
    https://origami11@bitbucket.org/origami11/phpparser.git
    https://github.com/codeschool/sqlite-parser

https://coderwall.com/p/316gba/beginning-parsers-with-peg-js
Возможно заменить lexer
https://github.com/aaditmshah/lexer
Написать тесты
http://blanketjs.org/

4.1 В php-parser клонировать и поправить как нормальный ast + positions
this.node('type') + types

В scope, записывать еще и файл в котором ищутся переменные
и выводить для результат для указанного файла

1. Поправить порядок операторов в парсере для булевых операций. 
    Вообще не учитываются приоритет операторов

2. Добавить суперглобальные переменные
3. Добавить обьекты и классы    

5. Переписать на typescript

Сделать фильтр ошибок
Два прохода
1. поиск определений
2. разрешение для типов
3. Массивы как обьекты если обращаемя только по имени свойств

Возможность выводить типы из других файлов если они указаны в reference или require
без autoloading
возможно типы ставить из коментариев
http://www.asyncdev.net/2013/12/working-on-related-node-modules-locally/
Проааерка директории и плугин к gulp

1/ Возможность проверять на sql injection 
string + unprotected
string + protected

2/ Возможность отключать определения по умолчанию (pgsql) или помечать как deprecated
например отдельно string и mb_string

3/ Сделать namespace


string<weak> = file_get_contents(name: string): string<utf8>;
string<weak> = $_GET[];

mb_string(string<utf8>): string<utf8>;
query(string<valid>)

https://github.com/first20hours/google-10000-english

1. Интерфейс для вывода файлов и автоматического разрешения проблем вывода (добавить свойство, переименовать и т.п)
2. slice кода

Сделать вывод в html для анализа вывода 
    1. Вывод с подсветкой кода и сохранением форматирования.
    2. Добавить информацию где что находится
    3. Файл с ошибками
    4. Статический анализ и оптимизация
 
+ Файл с группировкой ошибок по типу и где встречается тоже в html с возможностью развернуть или перейти к файлу


Добавить правила для проверки

1. $a->b($x) и 
   $a->b($y) 

Из за копировании метод b не правильный

2. Проверять строки и массив при сравнении с типом функции

Вывод в виде html результатов проверки
Вывести ошибки сгруппированные по файлам

В Web версии сделать просмотр по строкам и показывать ошибки в строках
Строка состоянния с общим количеством файлов и ошибок. Текущий файл

Сделать интерфейсы
Сделать свойство deprecated и предупреждать об использовании метода свойства или константы

При сопользовании require_once, include_once говорить что нужно использовать namespace и autoloading!
Предупреждать если в файле несколько классов говорить что один на файл!

Сделать анализ зависимости классов и возможности их использовании повторно?


